
.. index:: single: @-Befehle

.. .. index:: pair: @-Befehle; Befehl

.. addBefehle:

.. _addBefehle:

*********
@-Befehle
*********

::

  @<command>: <action>

Immer dann, wenn jemand im Raum das @-Kommando <command> eingibt, wird die angegebene Action <action> aufgerufen.

Der Benutzer gibt ein @-Kommando in folgender Schema ein:


::

  @<command>[:<puppetname>] <parameter>


* Wird <puppetname> weggelassen, so bekommen alle Puppets im Raum das @-Kommando.
* Standardmäßig sollte das Puppet bei Eingabe des Befehls ``@list`` eine Liste der @-Befehle ausgeben, die es kennt. Hierfür kann der "--"-Befehl benutzt werden.


*Liste der belegten Variablen:*

* ``PARAM`` = Parameter des Kommandos.
* ``WHO`` = Person, die das Kommando ausgelöst hat.




Kommando @@sound
================

::

  @@sound[:<puppetname>] on
  @@sound[:<puppetname>] off

Das ist quasi ein Pseudo-@-Befehl, den jedes Simple-/Command-Puppet
beherrscht. Er kann nur durch den Starter des Puppets ausgelöst werden.

* Ohne Angabe von <puppetname> bezieht sich die Einstellung auf alle eigenen Puppets im Raum (bzw. auch auf den Channel/Tell).
* Mittels ``@@sound on`` wird die Ausgabe im Raum, wo das Puppet steht, scharfgeschaltet.
* Anschliessend werden die Texte aus dem Raum in der Form "[<puppetname>] Spieler: Blah...." angezeigt.
* Auch die serverseitig produzierten Töne des Raums werden dann zusätzlich ausgegeben.




Kommando @@debug
================

|more| Siehe Kapitel :ref:`Debugging <debugging>`.


.. |more| image:: /_static/more.png
          :align: middle
          :alt: more info
